var defaultData = [{"question":"An toàn dữ liệu có thể hiểu là: ","answer":"Ngăn chặn các truy nhập trái phép, sai quy định từ trong ra hoặc từ ngoài vào... "},{"question":"Mô hình ngoài là: ","answer":"Nội dung thông tin của một phần dữ liệu dưới cách nhìn của người sử dụng. "},{"question":"Mô hình trong là: ","answer":"Mô hình lưu trữ vật lý dữ liệu"},{"question":"Ánh xạ quan niệm-ngoài: ","answer":"Quan hệ môt-một giữa mô hình ngoài và mô hình dữ liệu"},{"question":"Mục tiêu của cơ sở dữ liệu là: ","answer":"Bảo đảm tính độc lập dữ liệu "},{"question":"Ràng buộc giải tích: ","answer":"Mối quan hệ giữa các thuộc tính được biểu diễn bằng các biểu thức toán học. "},{"question":"Ràng buộc logic: ","answer":"Mối quan hệ giữa các thuộc tính được biểu diễn bằng các phụ thuộc hàm. "},{"question":"Mô hình CSDL phân cấp là mô hình: ","answer":"Dữ liệu được biểu diễn bằng cấu trúc cây. "},{"question":"Khi thao tác bằng ngôn ngữ thao tác dữ liệu trên CSDL phân cấp:","answer":"Có nhiều khả năng xẩy ra di thường thông tin. "},{"question":"Đặc trưng cấu trúc của mô hình mạng là: ","answer":"Chứa các liên kết một - một và một - nhiều"},{"question":"Trong CSDL mạng, khi thực hiện các phép tìm kiếm: ","answer":"Câu hỏi và kết quả các câu hỏi tìm kiếm thường đối xứng với nhau"},{"question":"Trong mô hình cơ sở dữ liệu quan hệ: ","answer":"Thứ tự của các cột là không quan trọng. "},{"question":"Ngôn ngữ thao tác dữ liệu quan hệ: ","answer":"Đơn giản và thụân tiện cho người sử dụng. "},{"question":"Thực thể là: ","answer":"Các đối tượng dữ liệu "},{"question":"Nếu A B và A C thì suy ra","answer":"A -> BC "},{"question":"Phụ thuộc nào sau đây là phụ thuộc đầy đủ: ","answer":"(Số thứ tự, mã lớp) Họ tên sinh viên"},{"question":"Phụ thuộc X Y được gọi là phụ thuộc không dư thừa, khi và chỉ khi: ","answer":"X  -->   Y ko thuộc  G+ := (F - {X ->Y})+. "},{"question":"Thuộc tính A1 dư thừa vế trái trong A1A2        B     F+ khi và chỉ khi: ","answer":"(F - {A1A2 -->  B} hợp    {A2 -->   B}) +   =   F+ "},{"question":"X là khóa của lược đồ quan hệ s = < Ω , F >","answer":"( X     Ω)     F + và với mọi Z    X, (Z      Ω )      F + "},{"question":"Mục tiêu của cơ sở dữ liệu là: ","answer":"Tính độc lập của dữ liệu"},{"question":"Có thể chèn thêm thông tin một loại cáp khi chưa được lắp đặt ","answer":"Không thể được. vì giá trị khoá không xác định "},{"question":"Quan hệ R được gọi là dạng chuẩn 3NF, khi và chỉ khi: ","answer":"Không tồn tại X    Y    F+ , X+   Ω ,Y    X và Y là thuộc tính không khóa. "},{"question":"Ngôn ngữ thao tác dữ liệu là","answer":"Một tập các phép toán dùng để thao tác trên các hệ cơ sở dữ liệu"},{"question":"Kết quả của các phép thao tác dữ liệu là","answer":"Quan hệ "},{"question":"Phép sửa đổi là phép toán","answer":"Sửa đổi giá trị của một số thuộc tính"},{"question":"Phép chiếu PROJECT là phép toán: ","answer":"Tạo một quan hệ mới, các thuộc tính là các thuộc tính quan hệ nguồn "},{"question":"Thứ tự đúng trong câu lệnh SELECT ","answer":"SELECT, FROM ,WHERE , GROUP BY HAVING , ORDER BY "},{"question":"Ngôn ngữ đinh nghĩa dữ liệu - DDL (Data Definition Language). ","answer":"Được đặc tả bằng một ngôn ngữ, một phần của hệ quản trị cơ sở dữ liệu"},{"question":"Khi thực hiện các phép toán trong một biểu thức quan hệ, thứ tự ưu tiên là","answer":"Các phép toán một ngôi có thứ tự ưu tiên cao hơn so với phép toán hai ngôi"},{"question":"Một câu hỏi của người sử dụng: ","answer":"Được biểu diễn bằng một quan hệ "},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi nói về biện pháp an toàn dữ liệu: ","answer":"Ngăn chặn các truy nhập trái phép, sai quy định từ trong ra hoặc từ ngoài vào"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất biểu diễn","answer":"Biểu diễn toàn bộ thông tin trong mô hình quan niệm là duy nhất"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi nói về đặc trưng của một mô hình dữ liệu là ","answer":"Có tính ổn định khi thiết kế, đơn giản, dễ thao tác. Có tính đối xứng và có cơ sở lý thuyết vững chắc"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất: các phép","answer":"Các phép toán lưu trữ có khả năng xử lý tập hợp theo lô, kết quả là quan hệ"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi nói về tập con thuộc tính ","answer":"X     Y khi và chỉ khi    A     X, suy ra A     Y. "},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất xác định","answer":"X xác định Y nếu r và s trùng nhau trên X thì cũng trùng nhau trên Y. "},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi nói về các phụ thuộc hàm gia tăng: ","answer":"Có thể mở rộng vế trái hoặc cả hai vế phụ thuộc hàm cùng một thuộc tính"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi nói về các phụ thuộc đầy đủ: ","answer":"Các thuộc tính vế trái không xác định vế phải. "},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi nói về bao đóng các thuộc tính:","answer":"Thông tin về đối tượng . "},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi nói về thuộc tính dư thừa ","answer":"A1A2     B, A1 dư thừa khi A2     B "},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất phụ thuộc","answer":"Phụ thuộc dư thừa có thể là phụ thuộc có vế trái dư thừa. "},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất A -> B ","answer":"A    B được suy dẫn logic từ (F - (A    B)) "},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất cấu trúc","answer":"Cấu trúc dữ liệu trong các quan hệ 1NF ản chứa dị thường thông tin "},{"question":"Cho Ω = {A, B, C} và F = {A    C, A     B}. ","answer":"Không tồn tại các thuộc tính không khoá"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất cho câu hỏi sau đây là tối ưu: Liệt kê tên tất cả các tuyến cáp có lắp đặt cáp Việt nam. ","answer":""},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Có rất nhiều cách nhìn dữ liệu ở mô hình ngoài,nhưng ..... biểu diễn toàn bộ thông tin trong CSDL là duy nhất. ","answer":"Mô hình quan niệm"},{"question":"","answer":""},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: Ngôn ngữ dữ liệu quan hệ là.......... thao tác trên các dữ liệu dưới dạng quan hệ. Dữ liệu được biểu diễn một cách duy nhất. ","answer":"Tập các phép toán có các cấu trúc quan hệ"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: Trong CSDL quan hệ, các phép toán lưu trữ là các phép chèn thêm, sửa đổi và loại bỏ. Khi thao tác .......và đảm bảo tính nhất quán dữ liệu.và tính toàn vẹn dữ liệu. ","answer":"Không dị thường thông tin "},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: Nói rằng A B được suy dẫn từ F, nếu ...... .... ","answer":"Áp dụng liên tiếp các hệ tiên đề Armstrong "},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: Giá trị các thành phần của khoá ......... ","answer":"Không thể nhận giá trị null hay các giá trị không xác định"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: φ[Ω1 , Ω2 , .. , Ωp ] là một phép tách, nghĩa là ............. ","answer":"Ω = Ω 1     ..     Ωp "},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Chuẩn hoá dữ liệu là quá trình biến đổi dữ liệu thành nhiều tập nhỏ hơn sao cho......... ","answer":"Tối thiểu việc lặp lại, tránh sự không rõ ràng, nhập nhằng trong suy diễn"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Một mô hình CSDL được coi là mô hình chuẩn hoá tốt, nếu........ ","answer":"Các thuộc tính không khoá phụ thuộc hàm đầy đủ vào khoá "},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Trước khi thực hiện các câu truy vấn, cần thiết phải ......... ","answer":"Tối ưu hoá câu hỏi, bảo đảm tính độc lập của dữ liệu "},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Cấp quyền READ người sử dụng chỉ được quyền....... ","answer":"Vấn tin, không được phép sửa đổi, bổ sung. "},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nếu F ","answer":"Nếu F = {A    B, B     C, A    D, B    D }.khi đó A    C     F+ , "},{"question":"F ={A     B , B     C, BC     D,DA     B, chọn một khẳng định đúng sau: ","answer":"A     AD     F+ và A      D     F+ "},{"question":"Cho câu vấn tin SELECT * FROM R1,R2 WHERE R A1=R2.A2 . Hãy chọn một khảng định đúng sau đây: ","answer":""},{"question":"Cho quan hệ R gồm các thuộc tính: K# mã thuê bao, TB tên thuê bao, SDT số điện thoại, DC điạ chỉ.Chọn câu đúng sau đây khi in các thuê bao có cùng tên là Nguyễn Nguyệt Hương, biểu diễn bằng đại số quan hệ ","answer":"σ TB =”Nguyễn Nguyệt Hương” (R) "},{"question":"Cho R1(K#: mã khách, TK: tên khách, DC: địa chỉ khách) ; R2(B#: mã báo, MB: tên báo, G: giá báo) và R3(K#, B#, SL: số lượng). Chọn câu đúng sau đây khi in các khách hàng mua các loại báo mà khách hàng K#=”K99” đặt mua. ","answer":"SELECT * FROM R1 WHERE (SELECT B # FROM R1 GROUP BY K# )= (SELECT B# FROM R3 WHERE K#=”K99” ) "},{"question":"Trường khóa chính là trường","answer":"Primary Key"},{"question":"Câu nào trong các câu dưới đây sai khi nói về hệ CSDL khách-chủ?","answer":"Hai thành phần yêu cầu tài nguyên và thành phần cấp tài nguyên phải cài đặt trêncùng một máy tính"},{"question":" Hãy chọn phương án đúng. Hai bảng trong một CSDL quan hệ liên kết với nhauthông qua","answer":"Thuộc tính của các trường được chọn (không nhất thiết phải là khóa)"},{"question":"Câu nào trong các câu dưới đây sai khi nói về hệ CSDL cá nhân?","answer":"Tính an toàn của hệ CSDL cá nhân rất cao"},{"question":"Tiêu chí nào sau đây thường được dùng để chọn khóa chính?","answer":"Khóa có ít thuộc tính nhất"},{"question":"Thế nào là cơ sở dữ liệu quan hệ?","answer":"Cơ sở dữ liệu dùng để tạo lập, cập nhật và khai thác CSDL quan hệ dựa trên môhình dữ liệu quan hệ"},{"question":"Liên kết giữa các bảng được dựa trên","answer":"Thuộc tính khóa"},{"question":"Câu nào sai trong các câu dưới đây khi nói về ưu điểm của hệ CSDL khách-chủ","answer":"Phát triển và sử dụng các hệ CSDL khách-chủ khá đơn giản, dễ dàng"},{"question":"Khẳng định nào sau đây về CSDL quan hệ là đúng","answer":"Cơ sở dữ liệu được xây dựng trên mô hình dữ liệu quan hệ"},{"question":"Câu nào sai trong các câu dưới đây khi nói về ưu điểm của hệ CSDL khách-chủ Việc xác định","answer":"Việc xác định khóa phụ thuộc vào quan hệ logic của các dữ liệu chứ không phụthuộc vào giá trị các dữ liệu"},{"question":"Trong quá trình cập nhật dữ liệu, được hệ quản trị CSDL kiểm soát để đảm bảotính chất nào?","answer":"Tính nhất quán"},{"question":"Hãy cho biết ý kiến nào là đúng. Với một bảng dữ liệu, hệ QTCSDL cho phép:","answer":"Tất cả đều đúng"},{"question":"Câu nào trong các câu dưới đây sai khi nói về hệ CSDL trung tâm?","answer":"Máy tính trung tâm này chỉ là một máy tính duy nhất"},{"question":"Trong các ưu điểm dưới đây, ưu điểm nào không phải của các hệ CSDL phân tán?","answer":"Dữ liệu có tính tin cậy cao"},{"question":"Trong các phần mềm sau đây, phần mềm nào không phải là hệ quản trị CSDLquan hệ?","answer":"Microsoft Excel"},{"question":"Đâu không phải là các bước xây dựng cơ sở dữ liệu","answer":"Ký hợp đồng"},{"question":"Hãy chọn phương án trả lời đúng. Có các câu trả lời sau cho câu hỏi : \"Tại saophải khai báo kích thước cho mỗi trường?\"","answer":"Tất cả đều đúng"},{"question":"Các bước chính để tạo CSDL:","answer":"Tạo bảng; Chọn khóa chính cho bảng; Đặt tên bảng và lưu cấu trúc bảng; Tạoliên kết bảng"},{"question":"SQL là tên viết tắt của:","answer":"Structure Query Language"},{"question":"Mục tiêu của cơ sở dữ liệu là?","answer":"Tính độc lập của dữ liệu"},{"question":"Ưu điểm của cơ sở dữ liệu là?","answer":"Giảm dư thừa, nhất quán và toàn vẹn của dữ liệu"},{"question":"Dị thương thông tin có thể","answer":"Thừa thiếu thông tin trong lưu trữ"},{"question":"Người sử dụng có thể truy nhập?","answer":"Phụ thuộc vào quyền truy nhập"},{"question":"Đặc trưng của một mô hình dữ liệu là?","answer":"Tính ổn định, tính đơn giản, cần phải kiểm tra dư thừa, đối xứng và có cơ sở lýthuyết vững chắc"},{"question":"Khi thao tác bằng ngôn ngữ thao tác dữ liệu trên CSDL phân cấp?","answer":"Có nhiều khả năng xảy ra dị thường thông tin"},{"question":"Trong CSDL mạng, khi thêm các bản ghi mới thì","answer":"Phải đảm bảo được tính nhất quán và tính toàn vẹn của dữ liệu"},{"question":"Cần thiết phải chuẩn hoá dữ liệu vì","answer":"Khi thực hiện các phép lưu trữ trên các quan hệ chưa được chuẩn hoá thườngxuất hiện các dị thường thông tin"},{"question":"Mục tiêu của chuẩn hoá dữ liệu là","answer":"Triệt tiêu mức cao nhất khả năng xuất hiện các dị thường thông tin"},{"question":"Quan hệ gồm các thuộc tính mã số, họ tên và địa chỉ ở dạng chuẩn nào","answer":"Dạng chuẩn 3NF"},{"question":"Các toán hạng trong các phép toán là","answer":"Các quan hệ"},{"question":"Phép sửa đổi là phép toán","answer":"Sửa đổi giá trị của một số thuộc tính"},{"question":"Phép toán tập hợp trong mệnh đề WHERE bao gồm?","answer":"Các phép số học và các phép so sánh"},{"question":"Các phép toán gộp nhóm được sử dụng sau mệnh đề","answer":"GROUP BY"},{"question":"Phép chọn được thực hiện sau mệnh đề nào trong SELECT - FROM - WHERE","answer":"SELECT"},{"question":"Ngôn ngữ đinh nghĩa dữ liệu - DDL (Data Definition Language):","answer":"Được đặc tả bằng một ngôn ngữ, một phần của hệ quản trị cơ sở dữ liệu"},{"question":"Hai biểu thức E1 và E2 tương đương với nhau, nếu:","answer":"Chúng biểu diễn cùng một ánh xạ"},{"question":"Chọn một khẳng định sau đây là đúng nhất? Sự không nhất","answer":"Sự không nhất quán dữ liệu trong lưu trữ làm cho dữ liệu mất đi tính toàn vẹn"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất? Mục tiêu","answer":"Mục tiêu của các hệ CSDL là: tính bất biến cuả các hệ ứng dụng đối với sự thayđổi trong cấu trúc lưu trữ và chiến lược truy nhập dữ liệu"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất?","answer":"Chuẩn hoá dữ liệu là quá trình tách quan hệ không làm tổn thất thông tin"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi nói về mục tiêu?","answer":"Tách quan hệ là nhằm đảm bảo tính độc lập dữ liệu"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất?","answer":"Khi thực hiện phép tách, quan hệ gốc có thể bị tổn thất"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất?","answer":"Cấu trúc dữ liệu trong các quan hệ 1NF ẩn chứa dị thường thông tin"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi khảo sát quan hệ gồm cácthuộc tính: Mã cáp, tên cáp, giá, mã nước sản xuất, nước sản xuất?","answer":"Tồn tại phụ thuộc mà vế phải và trái không phải là thuộc tính khoá"},{"question":"Quá trình tối ưu hoá các câu hỏi truy vấn dữ liệu là","answer":"Biến đổi câu hỏi sao cho chi phí thời gian và sử dụng bộ nhớ là ít nhất"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Tính độc lập dữliệu là \"...... cuả các hệ ứng dụng đối với sự thay đổi trong cấu trúc lưu trữ và chiếnlược truy nhập dữ liệu\"","answer":"Tính tất biến"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Trong cấu trúchình cây, khi sửa đổi một số thông tin trong các bản ghi phụ thuộc thì phải duyệt toànbộ mô hình, bằng cách dò tìm trong từng xuất hiện. Dẫn đến sự xuất hiện ","answer":"Không nhất quán dữ liệu trong lưu trữ"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: Mô hình dữ liệumạng là mô hình thực thể quan hệ, trong đó các mối liên kết hạn chế ... không chứa liên kết nhiêu - nhiều","answer":"Trong kiểu một - một và nhiều - một"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: Tính độc lập dữliệu trong các hệ cơ sở dữ liệu quan hệ cao, thể hiện cấu trúc lưu trữ và chiến lượctruy nhập có thể ... nhưng không thay đổi sơ đồ quan niệm và ngược lại. Trong dấu\"...\" là cụm từ nào?","answer":"Thay đổi"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: Giá trị các thànhphần của khoá ..., Trong dấu \"...\" là cụm từ nào?","answer":"Không thể nhận giá trị null hay các giá trị không xác định"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Nói rằng bộ t củaquan hệ R thoả mãn biểu thức logic E, ký hiệu t(E) nếu sau khi thay mọi giá trị củathuộc tính A trong E bởi giá trị t[A] tương ứng thì .","answer":"Nhận được giá trị \"True"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Từ các phép toánđại số quan hệ, một câu vấn tin có thể được biểu diễn bởi","answer":"Biểu thức quan hệ hay một cây quan hệ"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Nếu trong câu lệnhSELECT có chứa GROUP BY, hệ thống sẽ ... và thực hiện các phép gộp nhóm. Trongdấu \"...\" là gi","answer":"Phân hoạch quan hệ thành nhiều nhóm tách biệt nhau"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Toàn vẹn dữ liệunghĩa là?","answer":"Dữ liệu trong CSDL luôn luôn chính xác tại mọi thời điểm"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Hình thức thôngdụng nhất để nhận biết người sử dụng là mật khẩu","answer":"Chỉ có hệ thống và người sử dụng biết"},{"question":"Cho quan hệ R gồm các thuộc tính: K# mã thuê bao, TB tên thuê bao, SDT sốđiện thoại, DC địa chỉ. Chọn câu đúng sau đây khi tính tổng các thuê bao có cùng tênlà Lê Ngọc Hà","answer":"SELECT COUNT(*) FROM R WHERE TB=\"Lê Ngọc Hà\""},{"question":"Cho quan hệ R gồm các thuộc tính: K# mã thuê bao, TB tên thuê bao, SDT sốđiện thoại, DC điạ chỉ. Chọn câu đúng sau đây khi tính tổng có bao nhiêu thuê baotrên \"Đường Nguyễn Trãi\"?","answer":"SELECT COUNT(*) FROM R WHERE DC = \"Đường Nguyễn Trãi\""},{"question":"Cơ sở dữ liệu là","answer":"Một bộ sưu tập rất lớn về các loại dữ liệu tác nghiệp, lưu trữ theo quy tắc"},{"question":"Các loại dữ liệu bao gồm:","answer":"Âm thanh, tiếng nói, chữ viết, văn bản, đồ hoạ, hình ảnh tĩnh hay hình ảnhđộng....được lưu trữ trong các bộ nhớẻtong các dạng File."},{"question":"Cơ sở dữ liệu là tài nguyên thông tin chung, nghĩa là","answer":"Nhiều người sử dụng, không phụ thuộc vị trí địa lý, có phân quyền"},{"question":"Chức năng quan trọng của các dịch vụ có sở dữ liệu là:","answer":"Xử lý, tìm kiếm, tra cưú, sửa đổi, bổ sung hay loại bỏ dữ liệu"},{"question":"Ưu điểm cơ sở dữ liệu:","answer":"Giảm dư thừa, nhất quán và toàn vẹn của dữ liệu."},{"question":"Dị thường thông tin có thể:","answer":"Thừa thiếu thông tin trong lưu trữ."},{"question":"Không nhất quán dữ liệu trong lưu trữ:","answer":"Làm cho dữ liệu mất đi tính toàn vẹn cuả nó"},{"question":"Tính toàn vẹn dữ liệu đảm bảo","answer":"Cho sự lưu trữ dữ liệu luôn luôn đúng"},{"question":"Thứ tự đúng các mức trong mô hình kiến trúc cơ sở dữ liệu:","answer":"Mức ngoài, mức quan niệm và mức trong."},{"question":"Người sử dụng có thể truy nhập:","answer":"Phụ thuộc vào quyền truy nhập"},{"question":"Cách nhìn cơ sở dữ liệu của người sử dụng bằng","answer":"Mô hình ngoài"},{"question":"Mô hình ngoài là","answer":"Nội dung thông tin của một phần dữ liệu dưới cách nhìn của người sử dụng."},{"question":"Mô hình quan niệm là:","answer":"Cách nhìn dữ liệu một cách tổng quát của người sử dụng."},{"question":"Mô hình trong là:","answer":"Mô hình lưu trữ vật lý dữ liệu."},{"question":"Ánh xạ quan niệm trong","answer":"Bảo đảm tính độc lập của dữ liệu."},{"question":"Ánh xạ quan niệm-ngoài:","answer":"Quan hệ môt-một giữa mô hình ngoài và mô hình dữ liệu"},{"question":"Mục tiêu của cơ sở dữ liệu là","answer":"Bảo đảm tính độc lập dữ liệu"},{"question":"Mô hình CSDL phân cấp là mô hình","answer":"Dữ liệu được biểu diễn bằng cấu trúc cây"},{"question":"Trong mô hình CSDL phân cấp có thể:","answer":"Các bản ghi phụ thuộc chỉ tồn tại khi và chỉ khi tồn tại bản ghi gốc"},{"question":"Điều gì sẽ xẩy ra khi loại bỏ bản ghi gốc duy nhất trong một cây.","answer":"Mất thông tin"},{"question":"Mất thông tin khi xoá bản ghi phụ thuộc trong trường hợp:","answer":"Xoá bản ghi phụ thuộc duy nhất"},{"question":"Tìm kiếm thông tin trong CSDL phân cấp","answer":"CSDL phân cấp càng lớn thì tìm kiếm càng phức tạp"},{"question":"Trong mô hình phân cấp dữ liệu được biểu diễn","answer":"Trong một tệp duy nhất theo cấu trúc cây."},{"question":"Khi thao tác bằng ngôn ngữ thao tác dữ liệu trên CSDL phân cấp:","answer":"Có nhiều khả năng xẩy ra di thường thông tin."},{"question":"Đặc trưng cấu trúc của mô hình mạng là","answer":"Chứa các liên kết một - một và một - nhiều"},{"question":"Biểu diễn dữ liệu trong mô hình CSDL mạng","answer":"Các mối nối liên kết giữa các bản ghi, tạo thành một đồ thị có hướng."},{"question":"Trong CSDL mạng, khi thêm các bản ghi mới:","answer":"Đảm bảo được tính nhất quán và tính toàn vẹn của dữ liệu"},{"question":"Người quản trị CSDL là","answer":"Một người hay một nhóm người có khả năng chuyên môn cao về tin học, có tráchnhiệm quản lý và điều khiển toàn bộ hoạt động của các hệ CSDL"},{"question":"Ràng buộc dữ liệu","answer":"Mối quan hệ giữa các thực thể dữ liệu"},{"question":"Ràng buộc kiểu:","answer":"Mô tả tính chất của các thuộc tính khi tạo lập CSDL"},{"question":"Ràng buộc giải tích","answer":"Mối quan hệ giữa các thuộc tính được biểu diễn bằng các biểu thức toán học"},{"question":"Ràng buộc logic:","answer":"Mối quan hệ giữa các thuộc tính được biểu diễn bằng các phụ thuộc hàm"},{"question":"Mô hình cơ sở dữ liệu Client-Sserver:","answer":"Máy khách thực hiện các ứng dụng, nó gửi yêu cầu về máy chủ được kết nối vớicơ sở dữ liệu, máy chủ xử lý và gửi trả lại kết quả về máy khách"},{"question":"Đặc trưng của một mô hình dữ liệu:","answer":"Tính ổn định, tính đơn giản, cần phải kiểm tra dư thừa , đối xứng và có cơ sở lýthuyết vững chắc"},{"question":"Mô hình dữ liệu tốt nhất:","answer":"Phụ thuộc vào yêu cầu truy xuất và khai thác thông tin"},{"question":"Mô hình dữ liệu nào có khả năng hạn chế sự dư thừa dữ liệu tốt hơn.","answer":"Mô hình dữ liệu hướng đối tượng."},{"question":"Mô hình dữ liệu nào không chấp nhận mối quan hệ nhiều - nhiều","answer":"Mô hình dữ liệu mạng"},{"question":"Trong CSDL mạng, khi xoá các bản ghi","answer":"Đảm bảo được tính nhất quán và tính toàn vẹn của dữ liệu."},{"question":"Trong CSDL mạng, khi thực hiện các phép sửa đổi nội dung dữ liệu","answer":"Không làm xuất hiện mâu thuẫn dữ liệu."},{"question":"Trong CSDL mạng, khi thực hiện các phép tìm kiếm:","answer":"Câu hỏi và kết quả các câu hỏi tìm kiếm thường đối xứng với nhau."},{"question":"Cấu trúc dữ liệu trong mô hình CSDL mạng","answer":"Quá phức tạp vì quá nhiều liên kết giữa các thực thể"},{"question":"Trong mô hình cơ sở dữ liệu quan hệ:","answer":"Thứ tự của các cột là không quan trọng"},{"question":"Cấu trúc dữ liệu quan hệ là:","answer":"Liên kết giữa các bộ được biểu diễn duy nhất bằng các giá trị trong các cột."},{"question":"Dữ liệu trong mô hình quan hệ:","answer":"Được biểu diễn một cách duy nhất."},{"question":"Ngôn ngữ thao tác dữ liệu ","answer":"Là các phép toán được xây dựng trên đại số quan hệ."},{"question":"Khi thực hiện các phép lưu trữ trên quan hệ:","answer":"Không dị thường thông tin, bảo đảm được tính toàn vẹn dữ liệu"},{"question":"Kết quả của các thao tác dữ liệu là:","answer":"Một quan hệ"},{"question":"Ngôn ngữ thao tác dữ liệu quan hệ:","answer":"Không toàn vẹn dữ liệu"},{"question":"Mô hình thực thể quan hệ cho phép mô tả:","answer":"Lược đồ khái niệm của một tổ chức"},{"question":"Mô hình thực thể - quan hệ cơ bản bao gồm các lớp đối tượng:","answer":"Thực thể, mối quan hệ và thuộc tính."},{"question":"Thực thể là","answer":"Các đối tượng dữ liệu"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Trong biểu thứcquan hệ các toán hạng là ","answer":"Các quan hệ trong một CSDL"},{"question":"X là một tập con các thuộc tính, ký hiệu X Ω, khi và chỉ khi","answer":"Với mọi thuộc tính của X cũng là thuộc tính của Ω"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Toán hạng trongcác phép đại số quan hệ là các","answer":"Quan hệ hằng hoặc các biến biểu thị cho các quan hệ có bậc cố định"},{"question":"Ràng buộc logic là","answer":"Các mối liên kết giữa các thuộc tính biểu diễn bằng phụ thuộc hàm."},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Một mô hìnhCSDL được coi là mô hình chuẩn hoá tốt, nếu..","answer":"Các thuộc tính không khoá phụ thuộc hàm đầy đủ vào khoá"},{"question":"Khẳng định nào là phụ thuộc hàm","answer":"Số chứng minh thư -> Họ và tên"},{"question":"Hệ tiên đề Armstrong cho các phụ thuộc hàm gồm các quy tắc:","answer":"Phản xạ, gia tăng, bắc cầu"},{"question":"Khi thực hiện các phép toán trong một biểu thức quan hệ, thứ tự ưu tiên là","answer":"Các phép toán một ngôi có thứ tự ưu tiên cao hơn so với phép toán hai ngôi"},{"question":"Quy tắc gia tăng trong hệ tiên đề Armstrong :","answer":"Nếu A --> B => AC --> B"},{"question":"Quy tắc bắc cầu trong hệ tiên đề Armstrong:","answer":"Nếu A --> B và B --> C => A --> C"},{"question":"Nếu A --> BC","answer":"A --> B và A --> C"},{"question":"F = {A --> B, C --> X, BX --> Z}, khi đó:","answer":"A --> Z Thuộc F+"},{"question":"Tối ưu theo nghĩa biến đổi một biểu thức đại số quan hệ:","answer":"Cho cùng một kết quả với chi phí thời gian thực hiện và sử dụng bộ nhớ ít hơn"},{"question":"Trong SQL, ngôn ngữ thao tác dữ liệu DML bao gồm các chức năng","answer":"Tạo, sửa và xóa cấu trúc và đảm bảo bảo mật và quyền truy nhập"},{"question":"Giá trị các thành phần của khoá quy định","answer":"Không thể nhận giá trị null hay các giá trị không xác định"},{"question":"Các thuộc tính khóa là","answer":"Các phần tử của khóa."},{"question":"Quá trình tách không làm tổn thất thông tin theo nghĩa:","answer":"Quan hệ gốc được khôi phục từ các quan hệ chiếu.bằng phép kết nối tự nhiên"},{"question":"φ [Ω1, Ω2 .. , Ωp ] là phép tách - kết nối tự nhiên của của lược đồ quan hệ nếu:","answer":"φ [Ω1, Ω2 ,.. , Ωp] là một phép tách và kết nối tự nhiên các quan hệ chiếu."},{"question":"φ [Ω1, Ω2 ,.. , Ωp] là phép tách không tổn thất thông tin, nếu :","answer":"Kết quả kết nối tự nhiên các quan hệ chiếu chính là quan hệ gốc."},{"question":"Mục tiêu của phép tách lược đồ quan hệ là:","answer":"Nhằm loại bỏ các dị thường thông tin khi thực hiện các phép lưu trữ"},{"question":"Cần thiết phải chuẩn hoá dữ liệu vì:","answer":"Khi thực hiện các phép lưu trữ trên các quan hệ chưa được chuẩn hoá thườngxuất hiện các dị thường thông tin."},{"question":"Dị thường thông tin là nguyên nhân:","answer":"Gây cản trở cho việc tìm kiếm, hỏi đáp thông tin."},{"question":"Mục tiêu của chuẩn hoá dữ liệu là:","answer":"Triệt tiêu mức cao nhất khả năng xuất hiện các dị thường thông tin."},{"question":"Quá trình chuẩn hoá dữ liệu là quá trình:","answer":"Tách lược đồ quan hệ không làm tổn thất thông tin"},{"question":"Cơ sở để chuẩn hoá dựa trên các khái niệm:","answer":"Phụ thuộc hàm"},{"question":"Một mô hình CSDL được xem là mô hình chuẩn hoá tốt, nếu:","answer":"Mỗi một thuộc tính không khoá phụ thuộc hàm vào khoá."},{"question":"Quan hệ R được gọi là dạng chuẩn 1NF, khi và chỉ khi:","answer":"Các thuộc tính chỉ chứa các giá trị nguyên tố."},{"question":"Quan hệ 1NF không thể chấp nhận được trong quá trình tìm kiếm, vì ","answer":"Khi thao tác các phép lưu trữ thường xuất hiện dị thường thông tin"},{"question":"Quan hệ R được gọi là dạng chuẩn 2NF, khi và chỉ khi :","answer":"1NF và các thuộc tính không khoá phụ thuộc đầy đủ vào khoá"},{"question":"Quan hệ 2NF không thể chấp nhận được trong quá trình tìm kiếm, vì :","answer":"Có thể không thể chèn thêm thông tin"},{"question":"Có thể chèn thêm thông tin một loại cáp khi chưa được lắp đặt","answer":"Không thể được. vì giá trị khoá không xác định"},{"question":"Trong quan hệ dạng chuẩn 3NF:","answer":"Không tồn tại các thuộc tính không khoá phụ thuộc đầy đủ vào khoá và sơ đồ bắccầu."},{"question":"Quan hệ 3NF có thể chấp nhận được trong quá trình tìm kiếm, vì:","answer":"Không xuất hiện di thường thông tin khi thực hiện các phép lưu trữ"},{"question":"Quan hệ gồm các thuộc tính mã số, họ tên và địa chỉ ở dạng chuẩn nào ","answer":"Dạng chuẩn 3NF"},{"question":"Một quan hệ dạng chuẩn 1NF có thể chuyển đổi về nhóm các quan hệ 3NF bằngcách:","answer":"Loại bỏ các phụ thuộc không đầy đủ vào khoá và bắc cầu vào khoá"},{"question":"Quá trình chuyển quan hệ 1NF về 3NF là quá trình","answer":"Loại bỏ dị thường thông tin và không tổn thất thông tin."},{"question":"Ngôn ngữ thao tác dữ liệu là","answer":"Một tập các phép toán dùng để thao tác trên các hệ cơ sở dữ liệu"},{"question":"Các toán hạng trong các phép toán là:","answer":"Các quan hệ"},{"question":"Kết quả của các phép thao tác dữ liệu là:","answer":"Quan hệ"},{"question":"Phép chèn thêm là phép toán","answer":"Chèn vào CSDL từ vùng đệm chứa các thông tin về một bản ghi cụ thể"},{"question":"Phép xoá là phép toán:","answer":"Xoá một bộ hay xoá một nhóm các bộ"},{"question":"Phép sửa đổi là phép toán:","answer":"Sửa đổi giá trị của một số thuộc tính."},{"question":"Phép chọn SELECT là phép toán:","answer":"Tạo một quan hệ mới, các bộ được rút ra một cách duy nhất từ quan hệ nguồn"},{"question":"Phép chiếu PROJECT là phép toán:","answer":"Tạo một quan hệ mới, các thuộc tính là các thuộc tính quan hệ nguồn"},{"question":"Kết nối bằng nhau các quan hệ theo thuộc tính là","answer":"Thực hiện tích Đề Các và phép chọn"},{"question":"Sự cần thiết phải tối ưu hoá câu hỏi:","answer":"Tối ưu về không gian lưu trữ."},{"question":"Tối ưu theo nghĩa biến đổi một biểu thức đại số quan hệ:","answer":"Cho cùng một kết quả với chi phí thời gian thực hiện và sử dụng bộ nhớ ít hơn."},{"question":"Tối ưu hoá câu hỏi bằng cách","answer":"Thực hiện các phép chiếu và chọn, tiếp sau mới thực hiện phép kết nối."},{"question":"Nguyên tắc đánh giá tối ưu hóa biểu thức quan hệ","answer":"Ưu tiên thực hiện các phép chiếu và chọn"},{"question":"Hai biểu thức E1 và E2 tương đương với nhau, ký hiệu là E1 = E2 , nếu","answer":"Chúng biểu diễn cùng một ánh xạ"},{"question":"Khi thực hiện các phép toán trong một biểu thức quan hệ, thứ tự ưu tiên là","answer":"Các phép toán một ngôi có thứ tự ưu tiên cao hơn so với phép toán hai ng"},{"question":"Một câu hỏi của người sử dụng:","answer":"Được biểu diễn bằng một quan hệ"},{"question":"Cơ sở dữ liệu cần thiết phải bảo vệ, vì","answer":"Tài nguyên chung, nhiều người cùng sử dụng"},{"question":"Bảo vệ an toàn cơ sở dữ liệu có thể là","answer":"Không cho phép đọc, sửa đổi, ghi, xoá dữ liệu.."},{"question":"Mức độ an toàn hệ thống cơ sở dữ liệu:","answer":"Người quản trị cấp phép truy nhập cho người sử dụng khi có nhu cầu"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi nói về ưu điểm tổ chức lưutrữ dữ liệu theo lý thuyết cơ sở dữ liệu","answer":"Có thể chia sẻ tài nguyên thông tin. và giảm dư thừa trong lưu trữ"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi nói về tính nhất quán và tínhtoàn vẹn của dữ liệu","answer":"Tránh được dị thường thông tin"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất :","answer":"Sự không nhất quán dữ liệu trong lưu trữ làm cho dữ liệu mất đi tính toàn vẹn."},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất :","answer":"Chỉ có duy nhất một cách biểu diễn CSDL dưới dạng lưu trữ vật lý"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất:","answer":"Mục tiêu của các hệ CSDL là: tính bất biến cuả các hệ ứng dụng đối với sự thay đổi trong cấu trúc lưu trữ và chiến lược truy nhập dữ liệu"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng: nhất","answer":"Giữa các thực thể dữ liệu tồn tại các mối quan hệ, ràng buộc lẫn nhau."},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi nói về đặc trưng của một môhình dữ liệu là","answer":"Có tính ổn định khi thiết kế, đơn giản, dễ thao tác. Có tính đối xứng và có cơ sởlý thuyết vững chắc"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất ","answer":"Dữ liệu được người sử dụng nhìn dưới dạng một quan hệ toán học và các phéptoán thao tác dữ liệu được xây dựng trên các cấu trúc quan hệ toán học"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi nói về ngôn ngữ dữ liệu thaotác trên quan hệ","answer":"Ngôn ngữ con dữ liệu gồm nhóm các phép toán tìm kiếm và cập nhật, lưu trữ,thao tác trên các quan hệ"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi nói về mối liên kết giẵ cácthực thể trong mô hình thực thể quan hệ ","answer":"Thực thể là những đối tượng dữ liệu cơ bản chứa nội dung các thông tin"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi nói về các bước triển khaimô hình thực thể quan hệ","answer":"Phân tích yêu cầu, xác định các thực thể và các mối lien kết, tích hợp yêu cầu,chuyển đổi về các quan hệ, chuẩn hoá dữ liệu và thiết kế vật lý."},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất","answer":"Chuẩn hoá dữ liệu dựa trên các khái niệm phụ thuộc hàm"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất:","answer":"( r, s Thuộc R ) ((a Thuộc X) (r(a) = s(a)) thì suy ra (b Thuộc Y) (r(b) = s(b)))"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi nói về các phụ thuộc hàmphản xạ:","answer":"Phụ thuộc mà vế phải được chứa trong vế trái"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất:","answer":"(Số thứ tự, Mã lớp) --> Mã lớp là phụ thuộc phản xạ"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi nói về các phụ thuộc hàmgia tăng","answer":"Có thể mở rộng vế trái hoặc cả hai vế phụ thuộc hàm cùng một thuộc tính"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi nói về phụ thuộc bắc cầu :","answer":"Nếu A --> B và B --> C suy ra A --> C"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất :","answer":"AC --> B và B --> Z => AC --> Z"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất ","answer":"A --> B và A --> C => A --> BC."},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất","answer":"Thuộc tính vế trái sẽ xác định các thành phần trong vế phải"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi nói về các phụ thuộc đầy đủ:","answer":"Các thuộc tính vế trái không xác định vế phải."},{"question":"Phụ thuộc nào sau đây là phụ thuộc đầy đủ:","answer":"Mã nhân viên xác định quá trình công tác nhân viêb đó"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi nói về bao đóng các thuộctính:","answer":"Thông tin về đối tượng"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi nói về tập tương đương:","answer":"Các phụ thuộc của F được suy dẫn logic từ G và các phụ thuộc của G được suydẫn logic từ F"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi nói về thuộc tính dư thừa :","answer":"A1A2 --> B, A1 dư thừa khi A2 --> B"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất với F={X -->Z,XY--> WP,XY--> ZWQ, XZ --> R}","answer":"Vế trái của XZ --> R có chứa thuộc tính dư thừa."},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất","answer":"Phụ thuộc dư thừa có thể là phụ thuộc có vế trái dư thừa"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi nói về khoá của lược đồquan hệ:","answer":"Khoá là một thuộc tính hay một tập các thuộc tính có khả năng biểu diễn duynhất các thuộc tính còn lại"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất","answer":"Các thuộc tính không khoá phụ thuộc đầy đủ vào khóa"},{"question":"F:={AB --> C,D --> EG,C--> A,BE --> C, BC --> D, CG --> BD,ACD --> B,CE --> AG}","answer":"AB, CG, CD khóa của lược đồ quan hệ"},{"question":"Ω ={A, B, C, D, E, G }, F = {B --> C, C --> B, A --> GD}, khoá quan hệ là","answer":"ACE"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất:","answer":"Chuẩn hoá dữ liệu là quá trình tách quan hệ không làm tổn thất thông tin"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi tách quan hệ:","answer":"Đảm bảo tính toàn vẹn dữ liệu"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi tách - kết nối không tổn thấtthông tin","answer":"Thông tin của R có thể nhận được từ các quan hệ chiếu ứng với phép tách j"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất: khi nói về mục tiêu ","answer":"Tách quan hệ là nhằm đảm bảo tính độc lập dữ liệu."},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất:","answer":"Khi thực hiện phép tách, quan hệ gốc có thể bị tổn thất"},{"question":" Ω :={A,B, C,D, E, F}, phép tách Ω1:={A, B, D, E}, Ω3:={B, C, E, F},Ω2:={A, C, D, F} và F:={A --> B, F --> E}.","answer":"Phép tách không tổn thất thông tin"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất :","answer":"Khi thực hiện các phép lưu trữ trên các quan hệ chưa được chuẩn hoá thườngxuất hiện dị thường thông tin."},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất:","answer":"Chuẩn hoá là quá trình tách lược đồ quan hệ về các lược đồ quan hệ chuẩn cao vàkhông làm tổn thất thông tin."},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất","answer":"Quan hệ gồm: Mã nhân viên, tên, địa chỉ là quan hệ 2NF"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất :","answer":"Quan hệ 1NF chứa các thuộc tính không khoá phụ thuộc đầy đủ vào khoá "},{"question":"Cho Ω = {A, B, C} và F = {A --> C, A --> B}","answer":"Không tồn tại các thuộc tính không khoá."},{"question":"Trong quan hệ 2NF, cấm tất cả các phụ thuộc không đầy đủ :","answer":"Trong quan hệ 2NF, cấm tất cả các phụ thuộc không đầy đủ vào khoá"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất:","answer":"Trong quan hệ 3NF, cấm các thuộc tính không khoá phụ thuộc vào thuộc tính cóbao đóng khác Ω"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi khảo sát quan hệ gồm cácthuộc tính: Mã cáp, tên cáp, giá, mã nước sản xuất,nước sản xuất:","answer":"Tồn tại phụ thuộc mà vế phải và trái không phải là thuộc tính khoá"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất :","answer":"Từ một quan hệ 2NF tách thành nhiều quan hệ 3NF, không làm mất thông tin"},{"question":"Xét quan hệ Ω = {A, B, C, D, E, G, H} và F = {C --> AB, D --> E, B --> G}","answer":"Khoá quan hệ là {H, C, D}."},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất","answer":"CREATE TABLE mô tả quan hệ và các thuộc tính"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi nói về phép giao","answer":"Giao của các quan hệ khả hợp là một quan hệ khả hợp"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi nói về phép trừ:","answer":"Hiệu của các quan hệ khả hợp cũng là quan hệ khả hợp"},{"question":"Câu hỏi truy vấn có thể biểu diễn bằng:","answer":"Các phép toán đại số quan hệ hoặc cây quan hệ"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi nối về ngôn ngữ con dữ liệuSQL","answer":"Được xây dựng trên cơ sở đại số quan hệ và các phép toán quan hệ"},{"question":"Các phép toán trong tổ hợp SELECT- FROM - WHERE","answer":"Tich các quan hệ trong mệnh đề FROM, chọn theo biểu thức sau WHERE vàchiếu trên các thuộc tính sau mệnh đề SELECT"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi thực hiện truy vấn","answer":"Thực hiện phép kết nối tự nhiên các quan hệ sau FROM"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất ","answer":"GROUP BY sẽ phân hoạch quan hệ thành nhiều nhóm tách biệt nhau"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi thực hiện phép chiếu :","answer":"Sau khi thực hiện phép chọn, các phép theo nhóm"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất ","answer":"Biến đổi một biểu thức đại số quan hệ về một biểu thức tương đương tối ưu"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất nhận xét khi thực hiện tối ưuhoá câu hỏi","answer":"Phép chiếu sớm giảm tăng số các thuộc tính."},{"question":"Quá trình tối ưu hoá các câu hỏi truy vấn dữ liệu là quá trình:","answer":"Biến đổi câu hỏi sao cho chi phí thời gian và sử dụng bộ nhớ là ít nhất"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Tìm kiếm và tracứu thông tin là một trong những chức năng quan trọng và phổ biến nhất của dịch vụcơ sở dữ liệu. Hệ quản trị cơ sở dữ liệu là....... các chiến lược truy nhập CSDL","answer":"Hệ thống phần mềm điều khiển"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Trong cơ sở dữliệu quan hệ, thực thể và mối quan hệ giữa các thực thể là hai đối tượng khác nhau vềcăn bản. Mối quan hệ giữa các thực thể cũng là một loại .........đặc biệt.","answer":"Thực thể"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Tổ chức lưu trữdữ liệu theo lý thuyết cơ sở dữ liệu có thể tránh được sự không nhất quán trong lưu trữ dữ liệu và bảo đảm được ..........của dữ liệu","answer":"Tính độc lập dữ liệu"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Người quản trịCSDL bảo đảm việc truy nhập CSDL. Kiểm tra, kiểm soát các quyền truy nhậpcủa ........Ngăn chặn các truy nhập trái phép, sai quy định từ trong ra hoặc từ ngoàivào..","answer":"Người sử dụng"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Mô hình kiến trúcCSDL có 3 mức, thể hiện","answer":"Tính toàn độc lập dữ liệu"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Có rất nhiều cáchnhìn dữ liệu ở mô hình ngoài, nhưng ..... biểu diễn toàn bộ thông tin trong CSDL làduy nhất.","answer":"Mô hình quan niệm."},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Trong cơ sở dữliệu, dữ liệu chỉ được biểu diễn, mô tả ......... Cấu trúc lưu trữ dữ liệu và các hệchương trình ứng dụng trên các hệ CSDL độc lập với nhau.","answer":"Một cách duy nhất."},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Tính độc lập dữliệu là \"...... cuả các hệ ứng dụng đối với sự thay đổi trong cấu trúc lưu trữ và chiếnlược truy nhập dữ liệu\"","answer":"Tính tất biến"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Có rất nhiều loạiràng buộc","answer":"Ràng buộc về kiểu, ràng buộc giải tích và phụ thuộc hàm."},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: Một mô hình dữliệu là một hệ thống hình thức toán học, bao gồm các hệ thống các ký hiệu và tập hợpcác ............. trên cơ sở dữ liệu.","answer":"Phép toán thao tác."},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: Tổ chức dữ liệutheo mô hình nào là tốt nhất phụ thuộc vào yêu cầu......... thông tin của tổ chức quảnlý nó","answer":"Truy xuất và khai thác."},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: Trong mô hìnhCSDL phân cấp, dữ liệu được biểu diễn bằng cấu trúc cây. Một CSDL phân cấp là tậpcác cây. Trong mỗi một cây ............. và dưới nó là tập các bản ghi phụ thuộc.","answer":"Chỉ chứa một và chỉ một bản ghi gốc."},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: Trong cấu trúchình cây, khi sửa đổi một số thông tin trong các bản ghi phụ thuộc thì phải duyệt toànbộ mô hình, bằng cách dò tìm trong từng xuất hiện. Dẫn đến sự xuất hiện","answer":"Không nhất quán dữ liệu trong lưu trữ."},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: Mô hình dữ liệumạng là mô hình thực thể quan hệ, trong đó các mối liên kết hạn chế......... Khôngchứa liên kết nhiêu - nhiều","answer":"Trong kiểu một - một và nhiều - một"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: Trong mô hìnhCSDL mạng, dữ liệu được biểu diễn trong .......bằng các mối nối liên kết (link) tạothành một đồ thị có hướng.","answer":"Các bản ghi liên kết với nhau"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: CSDL mạng biểudiễn dữ liệu theo cấu trúc chặt chẽ. Các xuất hiện kiểu bản ghi được","answer":"Mô tả chặt chẽ."},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: Cấu trúc dữ liệutrong mô hình CSDL mạng quá phức tạp vì .......... Vì vậy việc thiết kế và cài đặt cơsở dữ liệu mạng thường rất khó khăn.","answer":"Quá nhiều liên kết giữa các xuất hiện dữ liệu bằng các xuất hiện liên kết"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: Quan hệ là..........của một hoặc hữu hạn các miền. Các phần tử của quan hệ là các bộ bộ(a1,a2,a3....,an)n giá trị thành phần, hay được gọi n bộ","answer":"Một tập con của tích Đề các"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: Cơ sở dữ liệuquan hệ được biểu diễn........., các cột là thuôc tính và các hàng là tập n giá trị củathực thể, đối tượng","answer":"Dưới dạng các bảng"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: Ngôn ngữ dữ liệuquan hệ là.......... thao tác trên các dữ liệu dưới dạng quan hệ. Dữ liệu được biểu diễnmột cách duy nhất.","answer":"Tập các phép toán có các cấu trúc quan hệ."},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: Trong CSDLquan hệ, các phép toán lưu trữ là các phép chèn thêm, sửa đổi và loại bỏ. Khi thaotác .......và đảm bảo tính nhất quán dữ liệu.và tính toàn vẹn dữ liệu","answer":"Không dị thường thông tin"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: Cấu trúc dữ liệutrong mô hình CSDL quan hệ đơn giản, thông tin về các thực thể và ràng buộc củacác thực thể ............... trong các bảng, trong suốt với người sử dụng.","answer":"Được biểu diễn duy nhất"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: Tính độc lập dữliệu trong các hệ cơ sở dữ liệu quan hệ cao, thể hiện cấu trúc lưu trữ và chiến lượctruy nhập có thể .........nhưng không thay đổi sơ đồ quan niệm và ngược lại.","answer":"Thay đổi"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: Trong CSDLquan hệ, các câu hỏi đối xứng, kết quả cũng đối xứng và biểu diễn bằng","answer":"Quan hệ."},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: Nói rằng A --> Bđược suy dẫn từ F, nếu ","answer":"Áp dụng liên tiếp các hệ tiên đề Armstrong"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: Bao đóng tập cácphụ thuộc hàm gồm các phụ thuộc","answer":"Được suy dẫn bằng cách áp dụng liên tiếp các hệ tiên đề Armstrong"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: X --> Y (Y ThuộcF) là phụ thuộc hàm đầy đủ, khi và chỉ khi ","answer":"X không chứa thuộc tính dư thừa"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: Trong một lượcđồ quan hệ luôn tồn tại một hoặc một tập các thuộc tính có khả năng","answer":"Biểu diễn duy nhất các thuộc tính còn lại."},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: Nếu 2 bộ bất kỳtrùng nhau rên các thành phần của khóa thì","answer":"Cũng trùng nhau trên các thành phần không khóa."},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: Giá trị các thànhphần của khoá ","answer":"Không thể nhận giá trị null hay các giá trị không xác định."},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: Từ một siêu khóacho trước, có thể","answer":"Xác định một khóa trong nó."},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau:Trong quá trìnhchuẩn hoá dữ liệu, cần thiết phải thực hiện các phép tách quan hệ về các quan hệ códạng chuẩn cao","answer":"Và không tổn thất thông tin."},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Phép tách khôngtổn thất thông tin theo nghĩa","answer":"Thông tin của quan hệ gốc được khôi phục từ các quan hệ chiếu"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Chuẩn hoá dữ liệulà quá trình biến đổi dữ liệu thành nhiều tập nhỏ hơn sao cho","answer":"Tối thiểu việc lặp lại, tránh sự không rõ ràng, nhập nhằng trong suy diễn"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Một mô hìnhCSDL được coi là mô hình chuẩn hoá tốt, nếu","answer":"Các thuộc tính không khoá phụ thuộc hàm đầy đủ vào khoá"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Trong các quanhệ dạng chuẩn 1NF","answer":"Khi thao tác các phép lưu trữ xuất hiện dị thường thông tin"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Nếu quan hệ làdạng chuẩn 1NF và không tồn tại các phụ thuộc hàm sao cho thuộc tính vế trái là mộttập con thực sự của khóa và thuộc tính vế phải","answer":"Phụ thuộc hàm vào thuộc tính không khoá"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Trong các quanhệ dạng chuẩn 2NF, không thể chèn thêm thông tin","answer":"Khi chưa xác định giá trị của các thuộc tính khoá"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Trong các quanhệ dạng chuẩn 2NF","answer":"Các thuộc tính không khoá phụ thuộc không đầy đủ vào khoá."},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Biến đổi mộtquan hệ chưa chuẩn hoá về nhóm các quan hệ 3NF","answer":"Không tổn thất thông tin."},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Từ một quan hệ1NF có thể chuyển đổi về nhóm các quan hệ 3NF bằng cách","answer":"Loại bỏ các phụ thuộc không đầy đủ vào khoá và các phụ thuộc bắc cầu"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Kết quả của phépchọn SELECT là một quan hệ mới, các bộ","answer":"Thoả mãn một tân từ xác định"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Toán hạng trongcác phép đại số quan hệ là các","answer":"Quan hệ hằng hoặc các biến biểu thị cho các quan hệ có bậc cố định"},{"question":" Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Hợp các quan hệkhả hợp trên cùng tập các thuộc tính Ω là một quan hệ trên Ω, các bộ là ....................bỏ đi các bộ trùng nhau, chỉ giữ lại những bộ đại diện","answer":"Các bộ của các quan hệ nguồn được tách không tổn thất thông tin"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Giao của các quantrên Ω cũng là một quan hệ trên Ω , các bộ của nó là các bộ","answer":"Của các quan hệ nguồn"},{"question":" Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Tích Đề các cácquan hệ là một quan hệ, với tập các thuộc tính là........, các bộ bao gồm các bộ quan hệnguồn nối tiếp theo thứ tự phép nhân","answer":"Hợp tập các thuộc tính của các quan hệ nguồn"},{"question":" Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Phép chiếu quanhệ, tức là từ quan hệ nguồn","answer":"Bỏ đi một số thuộc tính"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Ngôn ngữ SQL cóthể sử dụng theo các phương thức tương tác và","answer":"Nhúng vào một ngôn ngữ chủ"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Thực hiện phépchọn trên quan hệ sau mệnh đề HAVING","answer":"Nếu GROUP BY đã xuất hiện"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Trước khi thựchiện các câu truy vấn, cần thiết phải","answer":"Tối ưu hoá câu hỏi, bảo đảm tính độc lập của dữ liệu"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Biến đổi một biểuthức đại số quan hệ về một biểu thức tương đương, cho cùng một kết quả","answer":"Với chi phí thời gian thực hiện và sử dụng bộ nhớ ít hơn rất nhiều"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Có nhiều kỹ thuậttối ưu hoá các câu hỏi, trong đó có kỹ thuật phân rã câu hỏi dựa trên","answer":"Ngôn ngữ của đại số quan hệ."},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Biến đổi một biểuthức đại số quan hệ về một biểu thức tương đương với chi phí thời gian thực hiện vàsử dụng bộ nhớ","answer":"Tối ưu"},{"question":" Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Đánh giá tối ưuhóa biểu thức quan hệ dựa vào cây kết nối trái theo chiều sâu, có","answer":"Chi phí thời gian nhỏ."},{"question":" Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Trong biểu thứcquan hệ các toán hạng là","answer":"Các quan hệ trong một CSDL"},{"question":" Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Biểu thức E1tương đương với nhau E2 , nếu chúng biểu diễn cùng một ánh xạ, nghĩa là ..........giống nhau trong biểu thức, thì kết quả cũng giống nhau.","answer":"Các quan hệ"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Hệ quản trị cơ sởdữ liệu DBMS không cho phép người sử dụng","answer":"Thực hiện quyền truy nhập nếu không..được phép của người quản trị CSDL"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Hình thức thôngdụng nhất để nhận biết người sử dụng là mật khẩu….","answer":"Chỉ có hệ thống và người sử dụng biết."},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Một người sửdụng được .......... và các quyền này có thể tham chiếu đến quyền truy nhập của ngườisử dụng khác","answer":"Cấp một vài quyền truy nhập cơ sở dữ liệu"},{"question":" Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Cấp quyền READngười sử dụng chỉ được quyền.......","answer":"Vấn tin, không được phép sửa đổi, bổ sung."},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: \"An toàn\" dữ liệunghĩa là cơ sở dữ liệu cần phải ......","answer":"Bảo vệ chống truy nhập trái phép"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Toàn vẹn dữ liệunghĩa là .....","answer":"Dữ liệu trong CSDL luôn luôn chính xác tại mọi thời điểm"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Mô hình kiến trúcCSDL có 3 mức, thể hiện ............","answer":"Tính toàn độc lập dữ liệu"},{"question":"Trong quan hệ 2NF, cấm tất cả các phụ thuộc không đầy đủ :","answer":"Trong quan hệ 2NF, cấm tất cả các phụ thuộc không đầy đủ vào khoá."},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất","answer":"Trong quan hệ 3NF, cấm các thuộc tính không khoá phụ thuộc vào thuộc tính cóbao đóng khác Ω"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi khảo sát quan hệ gồm cácthuộc tính: Mã cáp, tên cáp, giá, mã nước sản xuất,nước sản xuất:","answer":"Tồn tại phụ thuộc mà vế phải và trái không phải là thuộc tính khoá"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất","answer":"Từ một quan hệ 2NF tách thành nhiều quan hệ 3NF, không làm mất thông tin."},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: X và Y là 2 tập con của Ω. Y phụ thuộc hàm vào X nếu mọi  r1, r2 thuộc R(Ω)","answer":"r1[X] = r 2[X] suy ra r1[Y]= r2[Y]"},{"question":"Quy tắc phản xạ trong hệ tiên đề Armstrong","answer":"Nếu B     A => A--> B."},{"question":"A-->B thuộc F là một phụ thuộc hàm đầy đủ, khi và chỉ khi:","answer":"X ko chứa thuộc tíh dư thừa"},{"question":"X    Y khi và chỉ khi:","answer":"Y     X+"},{"question":"R là một quan hệ trên tập W khi và chỉ khi","answer":"R(Ω)       D(a1) x D(a2) x…..xD(an)"},{"question":"X là một tập con các thuộc tính, ký hiệu X     Ω, khi và chỉ khi","answer":"Với mọi thuộc tính của X cũng là thuộc tính của Ω"},{"question":"X và Y là 2 tập con bất kỳ của Ω. Khi đó X    Y nghĩa là","answer":"Một giá trị của Y được xác định bởi một giá trị của X"},{"question":"Phép chiếu X trên bộ r được hiểu là:","answer":"Các giá trị của X chứa giá trị của r"},{"question":"Khẳng định nào là phụ thuộc hàm:","answer":"Số chứng minh thư -->Họ và tên"},{"question":"Quy tắc gia tăng trong hệ tiên đề Armstrong","answer":"Nếu A -->B => AC--> B"},{"question":"Cơ sở dữ liệu là","answer":"Một bộ sưu tập rất lớn về các loại dữ liệu tác nghiệp, lưu trữ theo quy tắc."},{"question":"Tìm kiếm thông tin trong CSDL phân cấp:","answer":"CSDL phân cấp càng lớn thì tìm kiếm càng phức tạp."},{"question":"Trong mô hình phân cấp dữ liệu được biểu diễn:","answer":"Trong một tệp duy nhất theo cấu trúc cây."},{"question":"Biểu diễn dữ liệu trong mô hình CSDL mạng:","answer":"Các mối nối liên kết giữa các bản ghi, tạo thành một đồ thị có hướng"},{"question":"Trong CSDL mạng, khi xoá các bản ghi:","answer":"Đảm bảo được tính nhất quán và tính toàn vẹn của dữ liệu"},{"question":"Trong CSDL mạng, khi thực hiện các phép sửa đổi nội dung dữ liệu:","answer":"Không làm xuất hiện mâu thuẫn dữ liệu."},{"question":"Cấu trúc dữ liệu trong mô hình CSDL mạng:","answer":"Quá phức tạp vì quá nhiều liên kết giữa các thực thể"},{"question":"Ngôn ngữ thao tác dữ liệu","answer":"Là các phép toán được xây dựng trên đại số quan hệ"},{"question":"Giá trị các thành phần của khoá quy định:","answer":"Không thể nhận giá trị null hay các giá trị không xác định."},{"question":"Các thuộc tính khóa là","answer":"Các phần tử của khóa."},{"question":"φ [Ω1 , Ω2 , .. , Ωp ] là phép tách - kết nối tự nhiên của của lược đồ quan hệ nếu:","answer":"φ [Ω1 , Ω2 , .. , Ωp ] là một phép tách và kết nối tự nhiên các quan hệ chiếu."},{"question":"φ [Ω1 , Ω2 , .. , Ωp ] là phép tách không tổn thất thông tin, nếu","answer":"Kết quả kết nối tự nhiên các quan hệ chiếu chính là quan hệ gốc"},{"question":"Mục tiêu của phép tách lược đồ quan hệ là:","answer":"Nhằm loại bỏ các dị thường thông tin khi thực hiện các phép lưu trữ"},{"question":"Cần thiết phải chuẩn hoá dữ liệu vì:","answer":"Khi thực hiện các phép lưu trữ trên các quan hệ chưa được chuẩn hoá thường xuất hiệncác dị thường thông tin"},{"question":"Dị thường thông tin là nguyên nhân:","answer":"Gây cản trở cho việc tìm kiếm, hỏi đáp thông tin."},{"question":"Mục tiêu của chuẩn hoá dữ liệu là:","answer":"Triệt tiêu mức cao nhất khả năng xuất hiện các dị thường thông tin"},{"question":"Quá trình chuẩn hoá dữ liệu là quá trình","answer":"Tách lược đồ quan hệ không làm tổn thất thông tin "},{"question":"Cơ sở để chuẩn hoá dựa trên các khái niệm:","answer":"Phụ thuộc hàm"},{"question":"Một mô hình CSDL được xem là mô hình chuẩn hoá tốt, nếu:","answer":"Mỗi một thuộc tính không khoá phụ thuộc hàm vào khoá."},{"question":"Quan hệ R được gọi là dạng chuẩn 2NF, khi và chỉ khi:","answer":"1NF và các thuộc tính không khoá phụ thuộc đầy đủ vào khoá"},{"question":"Có thể chèn thêm thông tin một loại cáp khi chưa được lắp đặt ?","answer":"Không thể được. vì giá trị khoá không xác định"},{"question":"Một quan hệ dạng chuẩn 1NF có thể chuyển đổi về nhóm các quan hệ 3NF bằng cách:","answer":"Loại bỏ các phụ thuộc không đầy đủ vào khoá và bắc cầu vào khoá"},{"question":"Quá trình chuyển quan hệ 1NF về 3NF là quá trình:","answer":"Loại bỏ dị thường thông tin và không tổn thất thông tin"},{"question":"Ngôn ngữ thao tác dữ liệu là:","answer":"Một tập các phép toán dùng để cập nhật, bổ sung trên các hệ cơ sở dữ liệu"},{"question":"Các toán hạng trong các phép toán là:","answer":"Các quan hệ"},{"question":"Kết quả của các phép thao tác dữ liệu là","answer":"Quan hệ"},{"question":"Phép chèn thêm là phép toán:","answer":"Chèn vào CSDL từ vùng đệm chứa các thông tin về một bản ghi cụ thể"},{"question":"Phép xoá là phép toán:","answer":"Xoá một bộ hay xoá một nhóm các bộ."},{"question":"Phép sửa đổi là phép toán:","answer":"Sửa đổi giá trị của một số thuộc tính."},{"question":"Phép chọn SELECT là phép toán:","answer":"Tạo một quan hệ mới, các bộ được rút ra một cách duy nhất từ quan hệ nguồn"},{"question":"Phép chiếu PROJECT là phép toán:","answer":"Tạo một quan hệ mới, các thuộc tính là các thuộc tính quan hệ nguồn"},{"question":"Kết nối bằng nhau các quan hệ theo thuộc tính là:","answer":"Thực hiện tích Đề Các và phép chọn"},{"question":"Các bước thực hiện đúng trong câu lệnh SELECT:","answer":"Phép toán chọn, tích Đề các, theo nhóm, sắp xếp và phép chiếu"},{"question":"Phép toán tập hợp trong mệnh đề WHERE bao gồm:","answer":"Các phép số học và các phép so sánh"},{"question":"Các phép toán gộp nhóm được sử dụng sau mệnh đề","answer":"GROUP BY"},{"question":"Tối ưu hoá câu hỏi truy vấn dữ liệu là:","answer":"Quá trình biến đổi câu hỏi sao cho chi phí thời gian thực hiện là ít nhất"},{"question":"Sự cần thiết phải tối ưu hoá câu hỏi:","answer":"Tối ưu về không gian lưu trữ"},{"question":"Tối ưu theo nghĩa biến đổi một biểu thức đại số quan hệ:","answer":"Cho cùng một kết quả với chi phí thời gian thực hiện và sử dụng bộ nhớ ít hơn."},{"question":"Tối ưu hoá câu hỏi bằng cách","answer":"Thực hiện các phép chiếu và chọn, tiếp sau mới thực hiện phép kết nối"},{"question":"Nguyên tắc đánh giá tối ưu hóa biểu thức quan hệ:","answer":"Ưu tiên thực hiện các phép chiếu và chọn"},{"question":"Hai biểu thức E1 và E2 tương đương với nhau, ký hiệu là E1 E2 , nếu:","answer":"Chúng biểu diễn cùng một ánh xạ"},{"question":"Khi thực hiện các phép toán trong một biểu thức quan hệ, thứ tự ưu tiên là","answer":"Các phép toán một ngôi có thứ tự ưu tiên cao hơn so với phép toán hai ngôi"},{"question":"Một câu hỏi của người sử dụng:","answer":"Được biểu diễn bằng một quan hệ"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi nói về ưu điểm tổ chức lưu trữ dữ liệutheo lý thuyết cơ sở dữ liệu:","answer":"Có thể chia sẻ tài nguyên thông tin. và giảm dư thừa trong lưu trữ"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi nói về tính nhất quán và tính toàn vẹncủa dữ liệu","answer":"Tránh được dị thường thông tin"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất: Mô hình kiến trúc 3 lớp","answer":"Mô hình kiến trúc 3 lớp đảm bảo tính độc lập dữ liệu."},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất","answer":"Biểu diễn toàn bộ thông tin trong mô hình quan niệm là duy nhất"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi nói về khái niệm mô hình cơ sở dữ liệuClient-Sserver","answer":"Khi máy khách thực hiện các ứng dụng, nó gửi yêu cầu về máy chủ được kết nối với cơsở dữ liệu, máy chủ xử lý và gửi trả lại kết quả về máy khách."},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi nói về đặc trưng của một mô hình dữliệu là","answer":"Có tính ổn định khi thiết kế, đơn giản, dễ thao tác. Có tính đối xứng và có cơ sở lý thuyếtvững chắc."},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất","answer":"Dữ liệu được người sử dụng nhìn dưới dạng một quan hệ toán học và các phép toán thaotác dữ liệu được xây dựng trên các cấu trúc quan hệ toán học."},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi nói về ngôn ngữ dữ liệu thao tác trênquan hệ:","answer":"Ngôn ngữ con dữ liệu gồm nhóm các phép toán tìm kiếm và cập nhật, lưu trữ, thao táctrên các quan hệ"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất:","answer":"Các phép toán lưu trữ có khả năng xử lý tập hợp theo lô, kết quả là quan hệ"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi nói về mối liên kết giẵ các thực thểtrong mô hình thực thể quan hệ","answer":"Thực thể là những đối tượng dữ liệu cơ bản chứa nội dung các thông tin"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi nói về các bước triển khai mô hình thựcthể quan hệ","answer":"Phân tích yêu cầu, xác định các thực thể và các mối lien kết, tích hợp yêu cầu, chuyển đổivề các quan hệ, chuẩn hoá dữ liệu và thiết kế vật lý"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi nói về các phụ thuộc hàm phản xạ:","answer":"Phụ thuộc mà vế phải được chứa trong vế trái"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi nói về các phụ thuộc hàm gia tăng","answer":"Có thể mở rộng vế trái hoặc cả hai vế phụ thuộc hàm cùng một thuộc tính."},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi nói về phụ thuộc bắc cầu","answer":"Nếu A --> B và B --> C suy ra A --> C."},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi nói về các phụ thuộc đầy đủ","answer":"Các thuộc tính vế trái không xác định vế phải."},{"question":"phép kết nối JOIN là phép toán","answer":"Tạo một quan hệ mới, kêt nối nhiều quan hệ trên miền thuộc tính chung"},{"question":"Để bảo vệ cơ sở dữ liệu, phải thực hiện biện pháp an toàn ","answer":"Hệ thống, người quản trị cấp phép, an toàn mạng..."},{"question":"Một số biện pháp bảo vệ cơ sở dữ liệu :","answer":"Nhận diện người sử dụng, bảo vệ mức vật lý, kiểm tra truy nhập.."},{"question":"Mức độ nhận diện người sử dụng:","answer":"Người quản trị cung cấp phương tiện cho người sử dụng để hệ thống nhận biết"},{"question":"Mức bảo vệ mức vật lý:","answer":"Nhận diện qua nhân viên bảo vệ, hoặc các quy định về hành chính"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi nói về đối tượng nghiên cứu CSDL","answer":"CSDL bao gồm là các thực thể và mối quan hệ giữa các thực thể"},{"question":"Phụ thuộc nào sau đây là phụ thuộc đầy đủ:","answer":"Mã nhân viên xác định quá trình công tác nhân viêb đó"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi nói về bao đóng các thuộc tính:","answer":"Thông tin về đối tượng ."},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi nói về tập tương đương:","answer":"Các phụ thuộc của F được suy dẫn logic từ G và các phụ thuộc của G được suy dẫn logictừ F."},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi nói về thuộc tính dư thừa","answer":"A1A2 --> B, A1 dư thừa khi A2 --> B"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi xác định các thuộc tính dư thừa trongphụ thuộc","answer":""},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất:","answer":"Phụ thuộc dư thừa có thể là phụ thuộc có vế trái dư thừa."},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi nói về khoá của lược đồ quan hệ:","answer":"Khoá là một thuộc tính hay một tập các thuộc tính có khả năng biểu diễn duy nhất cácthuộc tính còn lại."},{"question":"F:={AB --> C,D --> EG,C--> A,BE --> C, BC --> D, CG --> BD,ACD --> B, CE --> AG}","answer":"AB, CG, CD khóa của lược đồ quan hệ"},{"question":"Ω ={A, B, C, D, E, G }, F = {B --> C, C --> B, A --> GD}, khoá quan hệ là:","answer":"ACE"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi tách quan hệ","answer":"Đảm bảo tính toàn vẹn dữ liệu"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất Khi thực hiện","answer":"Khi thực hiện các phép lưu trữ trên các quan hệ chưa được chuẩn hoá thường xuất hiện dịthường thông tin"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi tách - kết nối không tổn thất thông tin","answer":"Thông tin của R có thể nhận được từ các quan hệ chiếu ứng với phép tách"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất:","answer":"Khi thực hiện phép tách, quan hệ gốc có thể bị tổn thất."},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất","answer":"Quan hệ gồm: Mã nhân viên, tên, địa chỉ là quan hệ 2NF"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất:","answer":"Chuẩn hoá dữ liệu là quá trình tách quan hệ không làm tổn thất thông tin"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất: khi nói về mục tiêu","answer":"Tách quan hệ là nhằm đảm bảo tính độc lập dữ liệu."},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất:","answer":"Chuẩn hoá là quá trình tách lược đồ quan hệ về các lược đồ quan hệ chuẩn cao và khônglàm tổn thất thông tin."},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất:","answer":"Quan hệ 2NF chứa các thuộc tính không khoá phụ thuộc đầy đủ vào khoá."},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất:","answer":"Cấu trúc dữ liệu trong các quan hệ 1NF ản chứa dị thường thông tin"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất","answer":"Quan hệ 1NF chứa các thuộc tính không khoá phụ thuộc đầy đủ vào khoá "},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất","answer":"Trong quan hệ 2NF, cấm tất cả các phụ thuộc không đầy đủ vào khoá."},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất","answer":"Trong quan hệ 3NF, cấm các thuộc tính không khoá phụ thuộc vào thuộc tính có bao đóngkhác Ω"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất","answer":"Từ một quan hệ 2NF tách thành nhiều quan hệ 3NF, không làm mất thông tin"},{"question":"Xét quan hệ Ω {A, B, C, D, E, G, H} và F = {C → AB, D → E, B → G}?","answer":"Khoá quan hệ là {H, C, D}"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi nói về phép UNION","answer":"Hợp của 2 quan hệ khả hợp là một quan hệ khả hợp với các quan hệ nguồn"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi nói về phép giao:","answer":"Giao của các quan hệ khả hợp là một quan hệ khả hợp"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi nói về phép trừ:","answer":"Hiệu của các quan hệ khả hợp cũng là quan hệ khả hợp."},{"question":"Câu hỏi truy vấn có thể biểu diễn bằng","answer":"Các phép toán đại số quan hệ hoặc cây quan hệ"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi nối về ngôn ngữ con dữ liệu SQL","answer":"Được xây dựng trên cơ sở đại số quan hệ và các phép toán quan hệ"},{"question":"","answer":"Biến đổi một biểu thức đại số quan hệ về một biểu thức tương đương tối ưu"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất nhận xét khi thực hiện tối ưu hoá câu hỏi.","answer":"Phép chiếu sớm giảm tăng số các thuộc tính."},{"question":"Quá trình tối ưu hoá các câu hỏi truy vấn dữ liệu là quá trình:","answer":"Biến đổi câu hỏi sao cho chi phí thời gian và sử dụng bộ nhớ là ít nhất"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi nói về an toàn CSDL","answer":"Cần có các biện pháp bảo vệ chống truy nhập trái phép vào cơ sở dữ liệu"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi nói về các nguy cơ không an toàn:","answer":"Nhiều người sử dụng truy nhập và khai thác trên cùng một cơ sở dữ liệu"},{"question":"Chọn một khẳng định nào sau đây là đúng nhất khi nói về các biện pháp nhận diện ngườisử dụng:","answer":"Cung cấp các phương pháp truy nhập cho người sử dụng"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Tìm kiếm và tra cứu thôngtin là một trong những chức năng quan trọng và phổ biến nhất của dịch vụ cơ sở dữ liệu. Hệ quảntrị cơ sở dữ liệu là....... các chiến lược truy nhập CSDL.","answer":"Hệ thống phần mềm điều khiển."},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Người quản trị CSDL bảođảm việc truy nhập CSDL. Kiểm tra, kiểm soát các quyền truy nhập của ........Ngăn chặn các truynhập trái phép, sai quy định từ trong ra hoặc từ ngoài vào…","answer":"Hệ thống phần mềm điều khiển."},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Tính độc lập dữ liệu là“...... cuả các hệ ứng dụng đối với sự thay đổi trong cấu trúc lưu trữ và chiến lược truy nhập dữliệu”.","answer":"Tính tất biến"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Có rất nhiều loại ràng buộc","answer":"Ràng buộc về kiểu, ràng buộc giải tích và phụ thuộc hàm........."},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: Một mô hình dữ liệu là mộthệ thống hình thức toán học, bao gồm các hệ thống các ký hiệu và tập hợp các ............. trên cơ sởdữ liệu","answer":"Phép toán thao tác"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: Tổ chức dữ liệu theo môhình nào là tốt nhất phụ thuộc vào yêu cầu......... thông tin của tổ chức quản lý nó.","answer":"Truy xuất và khai thác."},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: Trong mô hình CSDL phâncấp, dữ liệu được biểu diễn bằng cấu trúc cây. Một CSDL phân cấp là tập các cây. Trong mỗi mộtcây ............. và dưới nó là tập các bản ghi phụ thuộc","answer":"Chỉ chứa một và chỉ một bản ghi gốc"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: Trong cấu trúc hình cây, khisửa đổi một số thông tin trong các bản ghi phụ thuộc thì phải duyệt toàn bộ mô hình, bằng cách dòtìm trong từng xuất hiện. Dẫn đến sự xuất hiện ..","answer":"Không nhất quán dữ liệu trong lưu trữ."},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: Mô hình dữ liệu mạng là môhình thực thể quan hệ, trong đó các mối liên kết hạn chế......... Không chứa liên kết nhiêu - nhiều","answer":"Trong kiểu một - một và nhiều - một."},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: Trong mô hình CSDL mạng,dữ liệu được biểu diễn trong .......bằng các mối nối liên kết (link) tạo thành một đồ thị có hướng.","answer":"Các bản ghi liên kết với nhau"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: CSDL mạng biểu diễn dữliệu theo cấu trúc chặt chẽ. Các xuất hiện kiểu bản ghi được","answer":"Kết nối với nhau bằng các xuất hiện kiểu bản ghi liên kết"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: Cấu trúc dữ liệu trong môhình CSDL mạng quá phức tạp vì .......... Vì vậy việc thiết kế và cài đặt cơ sở dữ liệu mạng thườngrất khó khăn","answer":"Quá nhiều liên kết giữa các xuất hiện dữ liệu bằng các xuất hiện liên kết"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: Quan hệ là.......... của một hoặc hữu hạn các miền. Các phần tử của quan hệ là các bộ bộ (a1, a2,.., an) n giá trị thành phần,hay được gọi n_bộ","answer":"Một tập con của tích Đề các"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: Cơ sở dữ liệu quan hệ đượcbiểu diễn........., các cột là thuôc tính và các hàng là tập n giá trị của thực thể, đối tượng.","answer":"Dưới dạng các bảng."},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: Ngôn ngữ dữ liệu quan hệ là.......... thao tác trên các dữ liệu dưới dạng quan hệ. Dữ liệu được biểu diễn một cách duy nhất.","answer":"Tập các phép toán có các cấu trúc quan hệ."},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: Trong CSDL quan hệ, cácphép toán lưu trữ là các phép chèn thêm, sửa đổi và loại bỏ. Khi thao tác .......và đảm bảo tính nhấtquán dữ liệu.và tính toàn vẹn dữ liệu","answer":"Không dị thường thông tin"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: Cấu trúc dữ liệu trong môhình CSDL quan hệ đơn giản, thông tin về các thực thể và ràng buộc của các thực thể ............... trong các bảng, trong suốt với người sử dụng.","answer":"Được biểu diễn duy nhât"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: Tính độc lập dữ liệu trong các hệ cơ sở dữ liệu quan hệ cao, thể hiện cấu trúc lưu trữ và chiến lược truy nhập có thể.........nhưng không thay đổi sơ đồ quan niệm và ngược lại.","answer":"Thay đổi"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: Trong CSDL quan hệ, các câu hỏi đối xứng, kết quả cũng đối xứng và biểu diễn bằng ........","answer":"Quan hệ."},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: Nói rằng A--> B được suy dẫn từ F, nếu","answer":"Áp dụng liên tiếp các hệ tiên đề Armstrong"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: Bao đóng tập các phụ thuộc hàm gồm các phụ thuộc.","answer":"Được suy dẫn bằng cách áp dụng liên tiếp các hệ tiên đề Armstrong."},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: X--> Y thuộc F là phụ thuộc hàm đầy đủ, khi và chỉ khi","answer":"X không chứa thuộc tính dư thừa"},{"question":"Tập các phụ thuộc hàm F và G tương đương khi và chỉ khi","answer":"Tất cả các phụ thuộc hàm trong F có thể được suy ra từ G, và Tất cả các phụ thuộc hàm trong G có thể suy ra từ F"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: Trong một lược đồ quan hệ luôn tồn tại một hoặc một tập các thuộc tính có khả năng …","answer":"Biểu diễn duy nhất các thuộc tính còn lại"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: Nếu 2 bộ bất kỳ trùng nhau trên các thành phần của khóa thì","answer":"Cũng trùng nhau trên các thành phần không khóa"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khảng định sau: Từ một siêu khóa cho trước, có thể.......","answer":"Xác định một khóa trong nó."},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau:Trong quá trình chuẩn hoá dữ liệu, cần thiết phải thực hiện các phép tách quan hệ về các quan hệ có dạng chuẩn cao ...","answer":"Và không tổn thất thông tin."},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Phép tách không tổn thất thông tin theo nghĩa....","answer":"Thông tin của quan hệ gốc được khôi phục từ các quan hệ chiếu."},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Chuẩn hoá dữ liệu là quá trình biến đổi dữ liệu thành nhiều tập nhỏ hơn sao cho.......","answer":"Tối thiểu việc lặp lại, tránh sự không rõ ràng, nhập nhằng trong suy diễn"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Một mô hình CSDL được coi là mô hình chuẩn hoá tốt, nếu...","answer":"Các thuộc tính không khoá phụ thuộc vào  hàm khoá"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Trong các quan hệ dạng chuẩn 1NF.","answer":"Khi thao tác các phép lưu trữ xuất hiện dị thường thông tin"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Nếu quan hệ là dạng chuẩn1NF và không tồn tại các phụ thuộc hàm sao cho thuộc tính vế trái là một tập con thực sự củakhóa và thuộc tính vế phải ........","answer":"Phụ thuộc hàm vào thuộc tính không khoá"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Trong các quan hệ dạng chuẩn 2NF, không thể chèn thêm thông tin ....","answer":"Khi chưa xác định giá trị của các thuộc tính khoá"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Trong các quan hệ dạngchuẩn 2NF.....","answer":"Các thuộc tính không khoá phụ thuộc không đầy đủ vào khoá."},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Biến đổi một quan hệ chưa chuẩn hoá về nhóm các quan hệ 3NF ...","answer":"Không tổn thất thông tin."},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Kết quả của phép chọn SELECT là một quan hệ mới, các bộ.....","answer":"Thoả mãn một tân từ xác định."},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Toán hạng trong các phép đại số quan hệ là các ......","answer":"Quan hệ hằng hoặc các biến biểu thị cho các quan hệ có bậc cố định"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Hợp các quan hệ khả hợp trên cùng tập các thuộc tính Ω là một quan hệ trên Ω, các bộ là .................... bỏ đi các bộ trùngnhau, chỉ giữ lại những bộ đại diện","answer":"Các bộ của các quan hệ nguồn được tách không tổn thất thông tin."},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Giao của các quan trên Ω cũng là một quan hệ trên Ω , các bộ của nó là các bộ....","answer":"Có mặt trong các quan hệ nguồn"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Tích Đề các các quan hệ là một quan hệ, với tập các thuộc tính là........, các bộ bao gồm các bộ quan hệ nguồn nối tiếp theo thứ tự phép nhân.","answer":"Hợp tập các thuộc tính của các quan hệ nguồn"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Nói rằng bộ t của quan hệ R thoả mãn biểu thức logic E , ký hiệu t(E) nếu sau khi thay mọi giá trị của thuộc tính A trong E bởi giá trị t[A] tương ứng thì ....","answer":"Nhận được giá trị “ True”"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Phép chiếu quan hệ, tức là từ quan hệ nguồn .....","answer":"Bỏ đi một số thuộc tính"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Từ các phép toán đại số quan hệ, một câu vấn tin có thể được biểu diễn bởi.....","answer":"Biểu thức quan hệ hay một cây quan hệ"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Ngôn ngữ SQL có thể sử dụng theo các phương thức tương tác và....","answer":"Nhúng vào một ngôn ngữ chủ"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Nếu trong câu lệnhSELECT có chứa GROUP BY, hệ thống sẽ........... và thực hiện các phép gộp nhóm","answer":"Phân hoạch quan hệ thành nhiều nhóm tách biệt nhau"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Thực hiện phép chọn trên quan hệ sau mệnh đề HAVING ..","answer":"Nếu GROUP BY đã xuất hiện"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Trước khi thực hiện các câu truy vấn, cần thiết phải .....","answer":"Tối ưu hoá câu hỏi, bảo đảm tính độc lập của dữ liệu"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Biến đổi một biểu thức đại số quan hệ về một biểu thức tương đương, cho cùng một kết quả ......","answer":"Với chi phí thời gian thực hiện và sử dụng bộ nhớ ít hơn rất nhiều"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Có nhiều kỹ thuật tối ưu hoá các câu hỏi, trong đó có kỹ thuật phân rã câu hỏi dựa trên....","answer":"Ngôn ngữ của đại số quan hệ"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Biến đổi một biểu thức đại số quan hệ về một biểu thức tương đương với chi phí thời gian thực hiện và sử dụng bộ nhớ.....","answer":"Tối ưu"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Đánh giá tối ưu hóa biểu thức quan hệ dựa vào cây kết nối trái theo chiều sâu, có....","answer":"Chi phí thời gian nhỏ"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Trong biểu thức quan hệ các toán hạng là ........","answer":"Các quan hệ trong một CSDL"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Biểu thức E1 tương đương với nhau E2 , nếu chúng biểu diễn cùng một ánh xạ, nghĩa là .......... giống nhau trong biểu thức, thì kết quả cũng giống nhau.","answer":"Các quan hệ."},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: “An toàn” dữ liệu nghĩa là cơ sở dữ liệu cần phải ....","answer":"Bảo vệ chống truy nhập trái phép"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Toàn vẹn dữ liệu nghĩa là ......","answer":"Dữ liệu trong CSDL luôn luôn chính xác tại mọi thời điểm"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Hệ quản trị cơ sở dữ liệu DBMS không cho phép người sử dụng ....","answer":"Thực hiện quyền truy nhập nếu không..được phép của người quản trị CSDL"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Hình thức thông dụng nhất để nhận biết người sử dụng là mật khẩu....","answer":"Chỉ có hệ thống và người sử dụng biết"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Một người sử dụng được .......... và các quyền này có thể tham chiếu đến quyền truy nhập của người sử dụng khác.","answer":"Cấp một vài quyền truy nhập cơ sở dữ liệu"},{"question":"Hãy chọn từ/cụm từ tương ứng để hoàn thiện khẳng định sau: Cấp quyền READ người sử dụng chỉ được quyền......","answer":"Vấn tin, không được phép sửa đổi, bổ sung."}];
